+++
title = "创建服务入口"
description = ""
weight = 3
+++

在微服务治理平台上创建微服务的服务入口，即创建与服务版本中的所有工作负载关联的内部路由。

**前提条件**

1. 微服务没有服务入口，即微服务中的所有工作负载均未关联内部路由时，方可创建服务入口。

2. 最多只能创建一个服务入口，与所有工作负载关联。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要创建服务入口的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

4. 单击页面下方的 **服务入口** 页签，再单击 **创建服务入口**。

5. 在 **创建服务入口** 窗口中，设置以下参数。

	![setgate](/img/servicetable/creategate.png)

	* 在 **名称** 框中，输入服务入口的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。
	
	* 在 **端口** 区域，至少配置一组内部路由的端口映射。

		单击 ![](/img/addkey.png)，可添加一组端口映射，为 Kubernetes Service 配置集群内部服务端口和指向后端 Pod 的目标端口（targetPort）。<br>单击 ![](/img/cancelwhite.png)，可移除一组端口映射。
	
		* **协议**：选择内部路由（Kubernetes Service）的服务端口协议，支持 TCP、HTTP、HTTPS、HTTP2、gRPC。
	
		* **服务端口**：输入内部路由在集群内部，暴露关联工作负载的端口号（port）。
	
		* **容器端口**：输入容器对外暴露自身业务的端口号（targetPort），映射到对应的服务端口。

	* 在 **服务版本** 区域，展示微服务中的所有工作负载，均与内部路由关联。

6. 单击 **创建**。

**后续操作**

1. 创建完成后，进入微服务详情页，可在页面左侧图中查看到服务入口和服务版本的关系；可在页面下方查看服务入口的信息、管理服务入口访问策略、管理微服务路由，参考 [查看微服务详情]({{< relref "10usermanual/project/servicetable/view.md" >}})。